[香城online]傳令兵的技巧和心得

學術台轉到時事台

發夢以嚟見到好多手足想傳令又冇人理，傳完又混亂，作為一個傳令兵，有幾點建議比大家，希望可以改善到現場資訊流通。（我冇乜美感同排版唔叻，多多包涵）

一、常用詞語

發過夢都知有啲咩常用字，同有時會有新嘅字，希望大家了解一下，有啲字好似但意思唔一樣㗎～

1. 退後 vs 企鬆啲

大家可能到個動作誤會，因為兩個動作都會向後退，但要記著企鬆啲唔等於後退，企鬆啲目的係方便大家隨時移動，應對突發狀況，例如天降Tear gas，滅火隊要位衝上去滅火。當然呢個只係其中一個情況。

而退後嘅意思係全體慢慢後撤，原因可能係前線後退，而人群都要一齊退，避免出現塞人嘅情況。然而，唔好不次過退太後，唔好出現後面一堆人，前面一堆人，但中間冇乜人嘅情況！，手足們要醒水，知道退完要補返空位呀。

重點：
1)企鬆啲不等如退後！
2)企鬆啲要預留一個人身位，比手足高速移動（Etc FA同火隊）
3)退後之後要補位，避免中空！你識上前，你後面啲人就會識上前！

2. 一二一二 + 一二一二配合企鬆啲

一二一二係一個令我感到香港人嘅智慧嘅抗爭詞彙，既生動鮮明帶出同腳有關，又幾好笑。回歸正傳一二一二係代表後退同後退時嘅步伐速度！，而家我地有地面魔法，但需知地面魔法係踩到就會生效，手足食翻就唔好啦，所以全軍後退需要齊整，而呢個口號用途就係咁，大家幫手嗌同唔好催快。

手足們要有心理準備會有人食煙食得好應，加上啲煙明顯強咗好多，所以隨時有手足被抬去後面進行急救！，呢個時候企鬆啲留位比佢地係好有用，你愈有位，手足就少啲受痛苦。

承上，唔會見到有手足比人抬緊向後就熱心上去，先判斷人地係唔係真係要你幫，否則成百人一齊無規律移動，抬手足向後嘅人係好難搵到移動路線。而keep住退就可以，手足衝去後面，你有企鬆就能讓到位比佢過，呢個位要執生。

重點：
1)一二一二代表退後，以及退後嘅步伐速度！
2)一二一二配合企鬆啲，比手足退下火線休整！
3)見到手足救緊人向後方跑緊，唔好亂，Keep住繼續退，佢要人幫會叫，唔好加大佢搵移動路線嘅難度。

有效的傳令

1.完整嘅傳令句子

我明白大家聽到資訊，好想幫手傳嘅熱心，但清晰嘅資訊會更有效傳遞。

方向（+地點）+行動/需求+唔該

例句：

-傳落去（方向）！前線（地點）要水（需求）！唔該！
-傳上去（方向）！近吉野家馬路（地點）讓路！唔該！
-傳出去（方向）！上環站口（地點）要空樽裝水！唔該！

特別情況（如要FA幫忙），可簡略到（地點）+（需求）

例句：HKT要FA！（必定要有地點）

重點：
1)傳落去，即由前線向後方向傳令
2)傳上去，即由後方向前線方向傳令
3)傳出去，即廣發，對象係全體人士

2.傳令兵與旗手之職業搭配

旗手企後高望得遠，但礙於距離人群，難以傳令，而傳令兵可以配合旗手傳遞行軍資訊。

對傳令有經驗同能力者，可自行判斷組唔組隊，有機會人退你冇得退。

人皆可以為傳令兵！唔好鬆懈、掛住坐，多啲警惕身邊，有時需要幫忙嘅人真係會嗌唔切同嗌咗冇人理。

光復香港
時代革命

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

推推

推！

前線哨兵加旗手應該要有個tg grp

推

互推

[警世] 用啱方法救藍絲老豆老母

光復香港 時代革命

實用

再講一次「企鬆啲」好重要 講左十萬次

推！好想比多啲人知

良心post推一世！

pish

所有消息要有時地人呀，有時想傳都唔知點傳

推！！

121212

幫推，學到野，下次我會識做

85齊罷工

光復香港 時代革命

夢想做工程師或者汽車維修員既同學仔入一入黎

好有用
唔好再鳩叫

呢個有用
大家跟住pattern叫個消息就唔會誤傳

PUSH

8月5號大三罷

推到大家都知！

巴打我都有類似諗法但係無人理
一齊交流下

不如我索性COPY一次係你呢邊啦

細佬我發夢多次發夢，都注意到後勤傳遞資訊唔夠精準。

1. 「有無人有空水樽呀？」

好多時前線/防具制作部要求物資，就會有好多人輪流問後面「有無人有空水樽呀～？」

我建議可以好似「一二一二」咁有節奏而整齊地，大叫「空水樽！空水樽！」「索帶！索帶！」
今日有段時間要慢慢向後蹆，同時前線request索帶，嗰時一路整齊叫「一二，索帶」再配合手勢，好快就傳到全個場都聽到。

2. 「行嗰邊安全」

去到後尾開始包夾清場，有人問向咩方向安全，有人即刻講「上山啦安全D」（向老蘭方向指）。 我嗰時check電話，有channel講山上有綠衣狗包夾，即刻叫個師兄唔好上山。 麻煩大家唔好將主觀意見當成客觀資訊傳比同路人，隨時幫倒忙害撚死人。

我建議可以立即check電話（除非真係完全兵慌馬亂），將收到嘅客觀資訊傳遞比同路人，由佢自己分析點行。例：「我地而家德輔道中上環中環方向都有狗，老蘭附近有狗，自己小心！」

3. 講野拉開少少隻豬嘴

呢個minor少少，有D巴絲本身講野已經唔大聲，仲要加埋豬嘴，嗌指示/物資都根本無人聽到。麻煩dup低少少個頭，豬嘴係下面拉開一細條罅，已經比起笠實豬嘴清晰好多。當然要睇情況啦，有狗/有cam/路人就自己判斷拉唔拉開少少。

如果大家有其他見解，歡迎提出討論，一齊改善。

最後，無論前線定後勤，小弟在此感謝大家付出。

祝
武運昌隆

光復香港
時代革命

推完再睇

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

光復香港，
時代革命！

多謝手足！

我明白，但我唔提嘅原因，係基於兄弟爬山，我唔想比手足覺得我唔同意佢地做嘅事，我相信大家會知點做。

加油

唔介意的話睇睇#38第一點，有一個有效嘅方法就傳到訊息

［全面抗爭］遍地都係中聯辦

哪裡有中資
哪裡就有反抗

傳令需要大家重覆一次
最好有人可以帶大聲公

仲有，移動指令要拉長少少講

明白

8月5號齊罷工

大家行動前都睇睇條片

推!!
如果整到個傳令手語就好

係唔係指語速慢啲，唔好咁快？
有錯請指正

感謝整合，612嘅時侯已經覺得要有系統傳令

推

係，戴左口罩聽唔清

8月5 香港人罷工

大家幫手推上熱門啦！
好緊要呀！
又就嚟發夢啦

推一下

8月5日 全港大罷工

push

企鬆啲好重要

唔好怕醜 同我大聲d嗌

求推上熱門

究竟要點推先多人睇到
求教學

Push

正經po無人推？

推爆佢啦

大家可唔可以幫手係不同嘅post入面廣傳

用唔同顏色既旗號表達仲清楚

好似已經有，旗手post有講

推爆

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

【國際路線】全世界印依款標語

五大訴求 缺一不可

又自推

失敗傳令： 走呀走呀

企鬆啲 企鬆啲

同埋唔好亂叫口號啦
亂叫口號只會聽唔到傳令兵講咩

831

咁如果前線要緊急撤退 你後面仲1212咁咪仆街

有用資料

所以要企鬆啲 慎防真係要奔走

中排要要再鬆多啲

次次都聽到要FA，次次FA趕到去問叫緊要FA嘅人傷病者響邊都無人答到

報地點呀！

有日前排叫緊退後，結果後面有班人仲叫緊香港人加油，結果句退後！退後！要叫得好用力好大聲先蓋得過香港人加油……

麻煩各位叫口號個陣，聽下附近有無其他聲音，有唔同嘅聲音出現左，就停一停聽一聽先再叫啦唔該大家